【政情】醫護擬罷工逼封關 林鄭拒妥協反指歧視

【Now新聞台】政府的防疫工作表現令不少市民憤怒，特別是醞釀罷工的醫護人員。

醫護界下午見記者，恰巧在林鄭月娥之前，變相發「最後通碟」，要求政府全面封關，限制內地人到港，否則周六開會表決後，六千名多員工勢將下周一罷工。

林鄭月娥不改年初一立場，繼續拒絕全面封關，指局部封關已減低人流。

林鄭初一批評過，醫護界採激烈抗爭態度，今次在記者會先顯示同理心，指明白醫護人員想做好天職，但又怕受感染，政府會全力支援。

但及後按不住「好辯」本色，與記者爭辯全面封關，等同「關閉整個關口」，若只是禁止內地人來港，不符世衞指引及助長歧視。

有醫護界聽完林鄭的回應後，認為是火上加油，批評政府無正視業界憂慮，更抹黑他們歧視內地人，並指罷工僅醞釀約一周，有6700名醫管局員工參與，約五百人是醫生，而發動罷工的醫管局員工陣線，新成立不久會員已達萬八人，超越不少立法會政黨，踴躍程度是意料之外。而發動罷工前，已多名護士「請病假」，可見醫護怒氣達沸點，認為政府低估業界怨氣。

有醫護界人士指，當年沙士香港來不及防範，醫護人員「頂硬上」，令多人殉職，但經歷慘通教訓後的政府，反應依舊緩慢，眼見多宗輸入個案發生，仍然拒絕封關，又無嚴懲虛報旅遊紀錄個案，不滿情緒已不限於前線員工，多位教授級醫生亦「加持」。

由反修例到抗疫，政府被批評總是站在民情的對立面，林鄭上次令和勇不分，今次有無令藍黃合流？

光頭閪警長同姓屈嗰個不停屌罷工，証明係做啱咗

無藍黃合流
藍既就算通宵排隊都係撐

罷左未先

又點歧視呀，禁止所有由內地黎港係包括埋外國人由內地來港

一定要封哂每人來回兩地嗰十萬港人 支那人其實佔好少數

即係呢

歧視就一種action黎

係由偏見 即是印象(主要係刻板印象)導致

再而標籤

但客觀來講

大陸人的確衛生意識低

而且重會惡意做出d唔衛生既行為

吐人口水 拉埋人一齊死

良心都無

大家有眼睇

我唔明記者會點解無朋友講

唔係話要spin d 乜野

係教7婆 唔好亂拋鳩大眾市民

世界各地都陸續禁中國 同香港

佢地又歧視中國?

重一直強調12個個案有一半係港人

但dllm有無本地感染先

全部都起1大陸惹返來架嘛

唔好當who含緊撚 唔開口講話係疫區

大陸就唔撚係咩?

香港一個彈丸之地

重捨命要錫住所謂強國個心仔?

出大事 無d低等人口幫佢打飛機

就迫鳩我地安慰

on99

借位
[行動post] 武漢肺炎係上天賜比香港人打爆港共嘅機會，做嘢啦！！！

我要真雙普選
立刻去聯署！！

Hong Kong Universal Suffrage Plan

： 不要罷工綁架民眾
事件平息後慢慢坐低傾啦

解散政府

唯一出路

過然係好好打
可以錯得嘅決定全部做錯曬

急

網店
工業用N9004IN 當醫療用N95賣，食人血饅頭
3M N9004IN係冇經過細菌過濾測試!!!!!

3M官網介紹

點算歧視
種族歧視(但政府話大家都係中國人喎)
殘疾歧視(佢地未確診，唔算有病)

歧視？
健康人歧視病人 定月病人歧視健康人？

佢哩D叫逆向歧視....

條閪婆真係唔撚識救火架喎

控制疫情點撚樣叫歧視呀

撐醫護罷工

識，用火水救

大撚把傻閪藍絲屌鳩醫護罷工
佢地係唔撚會化架 屌